國籍變更問題

小弟打算近期申請國籍變更，想請教下各位巴絲，小弟係加國出世而自動成為加國公民，但之後細個同父母回流返左香港，先後取得特區護照、身分證、回鄉證並長居香港，法理上係咪會因爲持有特區護照而被歸類中國籍而不得享有領事保護，定係以上條文只適用於bno？

另外，如果申請國籍變更，會否因此影響永久居民身份？而變更後是否即等同自動注銷回鄉證及特區護照？若需進入中國大陸境內只可用加國護照進入？

你有中國籍，唔理你有無其他國籍，係中國（包港澳）地方就無外國領事保護，因為你係本國人，唔會因為你有外國護照而視你為外國人。同樣，你係加拿大亦不可得中國領事保護，因為加拿大政府視你為加拿大人，不是中國人。

若果你申請國籍變更獲批後連續36個月不在香港，咁「香港永久居民」身份會無咗。 你申請國籍變更即代表你退出中國籍，入境處要求你帶同特區護照注銷，回鄉證同樣不能夠再用，因為你已無中國國籍。

無錯，進入大陸境內只可以用加拿大護照。 補充，變更國籍後身份證需要更新：新身份證上三粒星消失，因沒有中國籍。

去放棄中國藉

有加拿大護照就唔好要特衰護照啦，之前有人瀨過嘢

出過咩事？

已經係幾年前嘅新聞，嗰個人佢唔知出國定係咩嘢出咗事，因為佢有特衰護照所以被人count做中國人，詳細你可以搵下，反正我屋企親戚無論有咩藉都好，特衰護照過期之後已經冇續過

無續同放棄中國藉好似唔同？

同意

係好唔同，無續的話，首先都係中國人。